575881
6758
sản phẩm chưa tốt. loại giấy quá tệ mong tiki điều chỉnh vấn đề giấy
4
3575388
2017-04-17 20:15:51
--------------------------
555185
6758
Mẹ kế đã làm mình phát cuồng vì Khang Hi rồi huhu... Phải nói là truyện hấp dẫn ngay từ trang đầu tiên đến trang cuối cùng luôn. Và theo mình thì truyện này HE nhé ^^ Vì dù có bao nhiêu thê thiếp thì trái tim Khang Hi chỉ dành riêng cho nàng Vệ Lâm Lang mà thôi. Mình rất thích phần giới thiệu của truyện "Hoàng đế Khang Hy trong cuốn tiểu thuyết "Tịch mịch" của tác giả Phỉ Ngã Tư Tồn lại là một vị vua không những ĐA TÌNH, mà còn rất CHUNG TÌNH…"
5
2129246
2017-03-26 21:37:58
--------------------------
532373
6758
Sách khá là đẹp. Nhưng nội dung truyện này mình không thích lắm. Đó là ý kiến riêng của bản thân mình
1
916398
2017-02-27 15:32:34
--------------------------
513425
6758
Sách rất đẹp và hay. Sách này tôi thích nhất nhân vật Vệ Lâm Lang hiền lương
5
1857987
2017-01-20 10:10:28
--------------------------
502257
6758
Mình đang định mua cuốn này. Nhưng mà...truyện lại bắt đầu từ phần hồi ức. Đoạn mình thấy hay nhất, là đoạn miêu tả về việc Khang Hy 20 năm đều sủng ái vị Hoà tần nương nương , sau khi Khang HY chết đi nàng ta mới hay 20 năm sủng ái kia đều là của Lâm Lang thì lại không có:(
Phải chính chương đó, đọc mới có thể thấy được tình cảm của Khang Hy với Lâm Lang cũng như Lâm Lang với Khang Hy.
Nếu mọi người nói Lâm Lang quá lý trí, toan tính mọi thứ kể cả tình yêu thì mình nghĩ không phải. Nữ nhân được cả vị hoàng đế phong lưu bậc nhất và đệ nhất tài tử Đại Thanh yêu chẳng lẽ lại tầm thường như vậy?
Chẳng qua tác giả viết theo kiểu không dàn ý, chỉ đơn giản là viết và viết nên nó mới khó hiểu như vậy. 
Bản thân Lâm Lang, ngay từ đầu đã là một người con gái tốt bụng, an phận giữ mình. Nếu như nàng chỉ vì ham sống sợ chết mà như vậy thì thực sự không đáng. Còn nếu nàng toan tính để có thể an phận giữ mình thì lại càng không đáng hơn. Không làm gì mới chính là an phận giữ mình. 
Lâm Lang cũng như bất cứ người con gái nào, nàng đã từng yêu. Nhưng cũng không thể nói đã từng yêu là không thể yêu người khác. Trong truyện này, tác giả viết đan xen mối tình của LL với DN, LL với Khang Hy chỉ để vẽ nên mối quan hệ phức tạp, cảm xúc phức tạp đan xen. LL có thể đối với DN vẫn có sự hoài niệm, nhưng nàng không phải người con gái không biết bổn phận. Đối với Khang Hy, trái tim LL sớm đã thuộc về người. Nếu không yêu, sẽ không đỏ mặt, sẽ không ngượng ngùng, sẽ không vì người mà thêu túi thơm (vật dụng mà nữ nhân dân gian thêu cho chồng mình sau khi xuất giá), cũng không kết tóc hai người, không trao cho chàng lọn tóc, không nói với chàng: Nếu như thần thiếp chết đi, hoàng thượng đừng buồn. Chỉ có thể trách tình yêu của nàng nhen nhóm giữa chốn cung cấm tịch mịch, đổ nát, chênh lệch thân phận, không thể nào thể hiện rõ ràng. Hoàng thượng đối với Dung Nhược có ghen, có lo sợ trong lòng LL còn DN. Nhưng không còn cách nào khác. Việc LL gặp DN cũng như lời kể, giữa họ k hề phát sinh chuyện gì. Chỉ là Thái hoàng thái hậu đã bày mưu, để hai người đụng mặt, khiến cho Khang Hy hiểu lầm...Đến sau cùng, tình cảm của Lâm Lang và Khang Hy, người hiểu rõ nhất vẫn là hai người họ. Dù bao nhiêu năm không gặp nhau, nhưng họ vẫn vì nhau mà sống, âm thầm, đau khổ, không oán thán gì. Lâm Lang giữa chốn cung đình ấy, chỉ đối với Khang Hy mà có thể mỉm cười. Ngoài ra, không có ai khác nữa. Nên nếu như có thêm chương đầu, nàng xuất hiện lạnh nhạt hờ hững, không mảy may sự đời, sống không bằng chết nhưng nàng vẫn sống. Còn Khang Hy, dẫu bao năm không hề gặp nàng, nhưng đặt nàng lên những người phụ nữ khác, nhìn nàng ấy ra nàng. Tất cả tạo thành một mối tình bi ai. 
Mình hơi tiếc khi chuyện không viết rõ ràng, để chúng ta thấy đó cũng là tình yêu. Đọc ngoại truyện sẽ thấy rõ ý định của tác giả. Khang Hy, Lâm Lang, Dung Nhược, họ không đủ sức bảo vệ tình yêu của mình nên chỉ có thể chọn một cõi lòng tịch mịch. Cho nên mình nghĩ xem phim sẽ thấy rõ hơn. 
5
335053
2016-12-29 22:07:57
--------------------------
481797
6758
Truyện rất hay và cũng thật buồn, tuy không khiến mình rơi nước mắt nhưng lại làm lòng day dứt không yên. Mối tình của Lâm Lang và Khang Hy chỉ miêu tả trong 1 câu là "Chỉ đẹp trong khoảnh khắc" và sau đó liền tàn úa như tuổi xuân của chúng ta vậy :(

Có nhiều bạn bảo LL không yêu KH, sai rồi, không yêu tại sao lại lúng túng, vụng về, đỏ mặt trước Hoàng Thượng? Chỉ là nàng không còn cách nào khác ngoài giấu nhẹm tâm tư của mình, có lẽ do đã từng bị tổn thương nên tình yêu không còn nồng nhiệt, nhưng vẫn là tình yêu.

Nói tóm lại bản này có vẻ là HE, đã cắt kha khá đoạn nên không bi thương lắm, các bạn lên mạng xem bản cũ, có nói về những lúc cuối đời của KH và LL, cực cực buồn. Mình kiêng kị nhất chính là kiểu kết cục bi ai như này, nên đọc xong liền hận thề không nhảy hố SE nữa :'(
5
406167
2016-08-30 20:45:09
--------------------------
472699
6758
Đầu tiên, mình thấy bìa truyện rất đẹp, bắt mắt, sáng tạo. Bộ bookmark đi kèm rất tuyệt vời. Nhưng chất lượng in hơi kém, giấy xốp không tốt, chữ in hơi mờ. Và có một điều mình rất bức xúc là khi bọc bookcare, tiki có lẽ đã không cẩn thận và làm rách mất một góc giấy, quăn lên nhìn rất chán, mong lần sau tiki cẩn thận hơn
Về nội dung truyện, phải nói rằng hay. Câu chuyện nhẹ nhàng, man mác buồn, và đẹp. Bậc đế vương có cả giang sơn gấm vóc, nhưng lại không có được người mình yêu thương. Truyện ý nghĩa, tình tiết hợp lí, chỉ có điều là truyện cổ trang nên nhiều chỗ đọc không hiểu lắm
5
1276662
2016-07-09 21:42:06
--------------------------
468824
6758
Đây là chuyện tình của mẹ Phỉ viết nên tất nhiên là SE rồi, thật ra mình cũng thích SE lắm bởi vì đa phần mấy truyện SE nó sâu sắc và ý nghĩ lắm. Nhưng mà với tịch mịch thì theo mình là nó không đặc sắc so với các tác phẩm khác của Phỉ Ngã tư tồn vid nội dung lòng vòng quá thể ít ra theo mình là như vậy lúc mới mua đọc được 2 chương đầu mình drop liền mình không có hứng thú đọc tiếp phải lâu sau mới moi ra đọc hết được. Tuy nhiêu nếu bạn nào thích ngược tâm thì mua cuốn này là lựa chọn đúng đắn
2
1338334
2016-07-05 16:41:32
--------------------------
458961
6758
Mình rất ấn tượng hình ảnh hoa mẫu đơn được in trên bìa sách. Mình cảm thấy vô cùng thương tiếc cho cuộc đời đầy sóng gió của Lâm Lang càng khâm phục tình yêu rộng lớn của hoàng đế, có thể nói tác giả đã thành công trong việc xây dựng hình ảnh một vị hoàng đế si tình nhưng vẫn giữ được phong thái của bậc cửu ngũ chí tôn. Truyện bị thiếu mất phần cuối các bạn có thể tìm đọc trên mạng.Có một câu nói của Khang HY trong truyện làm mình nhớ mãi "Hoàng tổ mẫu, nàng không phải là mụn nhọt của Huyền Diệp, nàng là tính mạng của Huyền Diệp. Hoàng tổ mẫu không thể lấy đi cái mạng này của tôn nhi được"
5
1306483
2016-06-25 17:29:55
--------------------------
452818
6758
Phĩ Ngã Tư Tồn, em đứng nơi đây mà xa tít tận chân trời 
Ngay từ tên tác giả cho tới tên truyện, đã là 1 nỗi buồn không tên
Vệ Lâm Lang rất thông minh, hiểu chuyện ,trải qua bao biến cố đau buồn, bất cứ người con gái nào rồi cũng trưởng thành, Lâm Lang trưởng thành khác hẳn Lâm Lang của ngày xưa
Khang Hy trong lịch sử là 1 trong những vị hoàng đế đa tình, cũng tuyệt tình và bạc tình bậc nhất. Nhưng dẫu có tuyệt tình vẫn tốt hơn chung tình. Khang Hy trong Tịch Mịch là vị hoàng đế chung tình như vậy, ngài cùng nàng luyện chữ, cùng nàng vui đùa, dành trái tim của bậc đế vương cho cô gái xuất thân nô tì. Nhưng trái tim đế vương, chẳng là gì so với giang sơn đất nước. Người đứng đầu đế quốc chẳng là gì so với ngàn dân thiên hạ. 
“nàng là tính mạng của Huyền Diệp, Hoàng tổ mẫu tuyệt đối không thể lấy đi cái mạng này của tôn nhi được.”
1 câu chuyện buồn, day dứt nhưng rất đẹp

5
596518
2016-06-20 20:48:44
--------------------------
448698
6758
Một câu truyện tình yêu của bậc đế vương sâu lắng nhẹ nhàng nhưng có những nỗi đau khổ không phải ai cũng có thể thấu hiểu. "Tịch mịch" ngay từ cái tiêu đề của n giường như đã nói lên nội dung của truyện. Một tình yêu lặng thầm của cung nữ với một hoàng đế không dám bộc lộ ra quá nhiều, một vị đế vương có cả thiên hạ trong lòng bàn tay nhưng lại chẳng thể đường hoàng thể hiện tình cảm của mình với người con gái mình yêu. Tình yêu của hai con người bị khoảng cách của giai tầng của định kiến chia cắt thật đau lòng chua xót. Kết truyện buồn sâu lắng và đầy tiếc nuối khiến người đọc phải day dứt mãi về mối tình "tịch mịch" 
5
1377414
2016-06-16 13:32:32
--------------------------
438473
6758
"Tịch mịch", nhẹ nhàng nhưng ray rức đến khó tả.
Truyện này tuy mua từ lúc mới xuất bản, nhưng đến tận bây giờ tôi mới đọc nó một cách trọn vẹn. Lần đầu đọc, tôi đã nghĩ nó thật sự nhàm chán. Nhưng khi đọc lại một cách chậm rãi và nhập tâm vào nhân vật. Tôi mới biết hóa ra cuốn sách này hay đến vậy.
Cách Khang Hy yêu say đắm Lâm Lang, tấm chân tình của Nạp Lan, hay tính cách trầm lặng của Lâm Lang được Phỉ Ngã Tư Tồn miêu tả rất sâu sắc dây dứt khó tả.
Bìa sách phải nói là bơ phét, kèm theo bookmark rất đẹp. Ấn tượng nhất là những câu thơ. Đọc lại vẫn thấy rất tuyệt.

5
697187
2016-05-29 21:11:43
--------------------------
423831
6758
Thật ra mình đọc onl truyện này từ lâu lắm rồi. Nhưng cảm giác đk cầm cuốn sách trên tay nó khác lắm. Đây là câu truyện hay rất khá đau lòng và thường thì những chuyện có kết thúc HE sẽ để lại ấn tượng và day dứt rất nhiều trong lòng ng đọc. Hoàng thượng yêu Lâm Lang là thật lòng,một tình yêu rất sâu sắc là đằng khác nhưng cũng chẳng thắng nổi những đấu tranh,ghen ghét trong cung. Cuối cùng phải để người con gái mình yêu chết héo mòn trong cô quạnh. Còn Lâm Lang trả giá như vậy để đổi lấy tình yêu của bậc đế vương liệu có đáng hay không? Tôi xót thương cho thân phận đàn bà. Cũng yêu và được yêu nhưng tại sao chỉ có đàn bà là chịu thiệt thòi? Đọc xong cuốn sách từ rất lâu rôì,nhưng tôi day dứt mãi không thôi về mối tình đó
5
121130
2016-04-30 07:33:20
--------------------------
416865
6758
Tịch mịch là 1 câu truyện rất hay nhưng nó quá đau thương. Nó nhẹ nhàng nhưng kết thúc buồn. PNTT khi viết Tịch Mịch làm cho tui nghĩ khác về tình yêu đế vương(hoàng thượng quá suy tình).  khi đọc đoạn gần cuối tôi thật sự nhói  tim vì hoàng thượng vì 1 lời hứa vs thái hậu mà ko thể gặp được LL. 
 nhưng những mảnh vỡ phần ngoại truyện cũng kéo lại được một vài tháng ngày hạnh phúc. Trong những truyện của Phỉ Ngã Tư Tồn từ trước đến nay, có lẽ đây là truyện hay nhất. 
4
856856
2016-04-15 20:51:36
--------------------------
415034
6758
" Tịch Mịch " thật sự là khi nhìn thấy bìa trên wep thông báo xuất bản mình có đôi chút không ưng nhưng khi được gửi về thì : quá tuyệt vời, quá đẹp. Mình không nghĩ là truyện sẽ dày như thế, bìa thiết kế phong cách rất Trung Hoa nhìn ưa mắt.. Cộng thêm điểm cho 4 posrcart lung linh cực điểm.... 
  Nội dung thì khỏi phải nói, Tịch Mịch Không Đình Xuân Dục Vãn thật sự khiến mình cảm giá như chính mình đang được trải nghiệm cược sống hoàng cung.
     Về cunh cách vận chuyển của Tiki thì mình có hơi thất vọng. Truyện bị gập mép, nhìn hơi mấy mĩ quan, nhưng không sao! Mình may mắn mua được quyển nàt với giá cực ưu đãi nên thật sự chân thành cảm ơn Tiki. 

5
445062
2016-04-12 21:28:38
--------------------------
411394
6758
Tôi chưa từng đọc một câu chuyện ngôn tình theo đúng nghĩa, cuốn "Tịch Mịch" là món quà tặng sinh nhật mà tôi dành cho 1 người bạn của tôi. Thế nhưng chính tôi lại bị cuốn vào mạch truyện nhẹ nhàng .Càng đọc, càng ngẫm, tôi lại càng say mê vào câu chuyện mà Phỉ Ngã Tư Tồn kể .Cái kết tuy không thực sự trọn vẹn nhưng cũng đủ khiến tôi miên man suy nghĩ Và giờ tôi mới thực sự hiểu rằng người con gái nào cũng có quyền mơ mộng bằng những cuốn tiểu thuyết tình yêu!
5
1238143
2016-04-05 22:49:41
--------------------------
405135
6758
Tịch mịch không đình xuân dục vãn của tác giả Phỉ Ngã Tư Tồn là một trong những tác phẩm khiến người đọc không khỏi thổn thức của tác giả. Truyện kể về mối tình của ba người: Hoàng đế Khang Hy, cung nữ Vệ Lâm Lang và Nạp Lan Dung Nhược. Vệ Lâm Lang và Nạp Lan Dung Nhược là mối tình trong sáng từ thuở còn thanh mai trúc mã, sau này khi Lâm Lang phải nhập cung là cung nữ, tình cảm của Nạp Lan Dung Nhược vẫn không hề thay đổi. Đến khi, Hoàng đế Khang Hy cũng dần yêu thích Lâm Lang lại tạo ra tam giác tình yêu phức tạp. Đến cuối cùng, Lâm Lang sẽ chọn ai?
4
632796
2016-03-26 09:48:50
--------------------------
400885
6758
Kết thúc truyện khá là buồn... tình yêu Khang Hy dành cho người con gái tên Lâm Lang vô cùng sâu đậm, mãnh liệt... vì muốn nàng được sống, Huyền Diệp chấp nhận cả nửa đời sau sẽ không gặp mặt nàng nữa... yêu hận đan xen... tình tay ba giữa Lâm Lang - Huyền Diệp - Nạp Lan Dung Nhược... diễn biến tâm lý nhân vật khá hợp lý... dù có đôi lúc không cảm nhận được Lâm Lang có thực lòng yêu Khang Hy hay còn vương vấn mãi không dứt được mối tình cũ với Dung Nhược... giọng văn Phỉ Ngã Tư Tồn nhẹ nhàng, ray rức ăn sâu vào lòng người...
4
958278
2016-03-19 22:57:27
--------------------------
399511
6758
Mình là một người hâm mộ thể loại truyện Cổ đại, nhất là về nhà Thanh cho nên mình không ngần ngại mà mua quyển truyện này, nhưng quả thực nó rất hay, không làm cho mình thất vọng. Nam chính trong truyện là vua Khang Hy, một vị vua anh minh của nhà Thanh, mình rất hâm mộ ông ấy, lên làm hoàng đế từ khi rất trẻ, là một người trên vạn người, đứng ở vị trí cao như thế lại để mắt đến một cung nữ nhỏ bé là Lâm Lang, thậm chí là yêu cô say đắm. Có lẽ sự thực trong lịch sử không đẹp như thế nhưng truyện này cũng đủ đẻ mình tin vào tình yêu nơi hậu cung đầy rẫy cạm bẫy. Khang Hy yêu Lâm Lang, khi biết cô từng thích Dung Nhược đã gần như phát điên, cố tình đẩy Dung Nhược ra xa Lâm Lang để tình yêu của cô dành cho Dung Nhược có thể phai dần. Có lẽ, một vài người nghĩ đó là cầm thú, nhưng đối với riêng tôi hành động đó cho thấy rằng, một vị vua cao cao tại thượng như Khang Hy lại yêu Lâm Lang nhiều như thế nào
5
1113231
2016-03-17 21:02:32
--------------------------
394624
6758
Có khá nhiều tiểu thuyết viết về nhà Thanh, và trong các truyện mình đã đọc đều có điểm chung đó là nữ chính không hạnh phúc? Và vị vua đó đều đau khổ cả đời? Mình không hiểu lịch sử lắm nên không biết là do lịch sử hay lí do khác.
Đều là người có tình nhưng chẳng thể bên nhau.
Nhưng trong chuyện này mình chẳng thể hiểu nổi là nữ chính có yêu Khang Hy hay không? Hoặc do mình đọc quá vội nên không thể hiểu được?
Có được tình yêu của một vị đế vương, là may mắn hay bi ai? Tình yêu của đế vương vĩnh viễn khômg trọn vẹn, có biết bao điều xen giữa.
3
558702
2016-03-10 18:18:39
--------------------------
390192
6758
Mình coi xong phim "Tịch mịch không đình xuân dục vãn" rồi mới mua cuốn này. Nói thật là sau khi đọc xong chỉ muốn khóc thôi, nhưng không hiểu sao lại ứ khóc được! Thứ cảm xúc sau khi đọc xong rất là khó tả @.@ có gì đó nuối tiếc, lại có chút bất lực, cả thương cảm.... T^T ôi tôi điên mất. @$#^%*^%$^$
Tác phẩm này không đơn thuần chỉ là cuốn tiểu thuyết cho lứa tuổi mới lớn, nội dung của nó tuy chỉ là tình yêu cơ mà... Hu hu hu ứ bao giờ đọc truyện của Phỉ Ngã Tư Tồn nữa đâu, không thì một ngày nào đó sẽ thành con tự kỷ mất thôi.
...
...
...
p/s 1: ai đọc cho vui thì suy nghĩ cho kỹ nhá, nhảy hố rồi là không thoát ra được nữa đâu.
p/s 2: bìa cuốn này đẹp nhắm.... cơ mà giấy in thì làm mình hơi thất vọng, được cái nội dung kéo lại nên cũng miễn cưỡng chấp nhận được.
4
1128822
2016-03-03 14:18:31
--------------------------
388135
6758
Khi xưa mua "Tịch mịch" về đọc có nhiều đoạn không hiểu được kết cấu câu chuyện, đôi lúc là thế này rồi vút phát đã sang tình tiết khác, hơi khó hiểu. Đến khi coi phim mới ngờ ngợ sao thiếu nhiều thế, lên mạng đọc bản mạng đã cập nhật thì mới vỡ lẽ là thiếu sót hơi nhiều chương. Nói chung coi phim vẫn hay và sâu sắc hơn. Truyện đọc hơi nhạt, chưa có dấu ấn sâu sắc. Không biết sau có tái bản để cập nhật chương không nhưng nếu được thì xem phim mới hiểu rõ hơn tâm trạng cảm xúc nhân vật.
3
385471
2016-02-28 10:38:28
--------------------------
376234
6758
Bối rối tứ trang đầu tiên tất cả như quay cuồn tôi đã nghĩ mọi thứ quá gượng ép nhưng không nó nhẹ nhàng lô gíc một cách gượng ép Vệ Lâm Lang cố là một cung nữ chưa bao giờ nghĩ rằng một ngày mình sẽ nắm được trái tim của Đế Quân rối đến khi có được cô lại luôn lo sợ cô sợ lắm sợ một ngày cô không còn được sủng ái mọi thứ sẽ như thế nào cô sợ cô muốn có một đứa con thứ nhất để chứng minh tỉnh cảm đó là kết tinh của mình  thứ hai cô cũng muốn bảo vệ mình vậy thì có gì sai chứ cô là phụ nữ cô sợ đau sợ tốn thương có gì là sai nhưng cô đâu hề biết chính sự sợ hải của cô đã khiến người cô yêu thương và người yêu thương cô đau khổ ... số phận trớ trêu nếu chàng không làm đế quân cô không làm cung nữ thì chắc có lẽ mọi thứ sẽ khác . chàng yêu cô đến điên đảo chàng nắm giữ vận mệnh cả thiên hạ nhưng chẳng thể giử nổi trái tim cô vậy thì sao chàng nguyện lừa dối mình chàng không phải là không yêu thương cô mà chính sự yêu thương đó làm chàng phải giả như thờ ơ với cô tất cả chỉ tai vì hai chử quân vương .... tất cả đầu là nghiệt duyên.
5
624207
2016-01-30 13:23:08
--------------------------
375801
6758
Mình thực sự nhiều lúc không hiểu nên vui hay nên buồn với cái kết của cuốn sách này đây!!! Thực ra sách với mình không dễ đọc lắm, không phải dòng văn từ hiện đại nên ban đầu đọc còn có phần khó hiểu,văn phong cổ trang nó đem đến cho người đọc có phần cảm thấy hơi rườm rà,nhưng đọc quen rồi thì khá hay. Sách thiết kế bìa gập ra ngoài khá lạ, ngoài ra tặng kèm postcard khá đẹp,trên mỗi tấm postcard lại có in cả thơ, tuy nhiên cần phải đọc truyện có lẽ mới có thể hiểu hết được ý tứ trong thơ. Nói chung bộ sách này khá ổn!
5
893157
2016-01-29 10:45:55
--------------------------
375741
6758
Vệ Lâm Lang là cô gái có trái tim cởi mở , biết dung thứ cho nhiều lỗi lầm mà ta đang day dứt không thể làm gì được nó thì bấy lâu câu truyện như được dồn nén để cuối cùng bùng phát lên cái thứ im ắng của không gian quạnh vắng của thế giới đầy sát nhập với thực tại lẫn quá khứ để đi theo ta , trôi đi cùng với người mới quen chia sẻ cùng cô , giúp cô nhận ra điều có ý nghĩa trong đời người là mối quan hệ cực kỳ sâu đậm .
4
402468
2016-01-29 04:26:19
--------------------------
371016
6758
"Con đường của đế vương là con đường tịch mịch nhất thế gian. Và tình yêu của bậc đế vương cũng vô cùng tịch mịch"                                                                                        
" Tịch mịch" là một câu chuyện sâu lắng và nhẹ nhàng. Nàng và hắn bên nhau, có những lúc vui vẻ, hạnh phúc, cũng có những lúc hoài nghi xa cách, chỉ là để trong lòng không dám nói ra và đọc truyện không nghi ngờ đây chính là của Phỉ Ngã Tư Tồn bởi lời văn của tác giả rất mượt, miêu tả rất chi tiết và cách xây dựng nhân vật rất tuyệt nhất là hai nhân vật chính.
4
1062396
2016-01-18 20:42:05
--------------------------
370356
6758
Câu chuyện giống hệt cái tên của nó, nhẹ nhàng, sâu lắng những vẫn để lại trong độc giả sự day dứt khó quên.
Vệ Lâm Lang là một cô hái thông minh, hiểu chuyện những cô lại một đời khép mình sông tịch mịch vì biến cố gia đình. Còn Huyền Diệp, một vị hoàng đế văn võ song toàn, là bậc cửu ngũ chí tôn nhưng lại không thể làm những gì mình muốn, không thể cho Lâm Lang một danh phận thực sự, không thể dành một mình yêu thương cho nàng, và thậm chí cũng không thể bảo vệ nàng chu toàn khỏi những âm mưu, toan tính. Y yêu Lâm Lang điên cuồng những lại luôn lừa mình dối người. Hậu cung của y có biết bao cung tần mỹ nữ, có biết bao người mong chờ sự sủng ái của y, và cũng có những tấm lòng chân thật dành cho y nhưng y lại chỉ nhớ đến mình nàng. Sô phận đã định sẵn cuộc đời y sẽ phải sống trong tích mịch. Suốt 10 năm, y chấp nhận xa cách để bảo vệ nàng. Yêu chính là bảo vệ, yêu chính là thương nhớ, yêu chính là đẩy nàng ra xa, ra khỏi vòng xoáy của âm mưu, thủ đoạn. Y sủng ái Họa Châu để là tấm chắn cho nàng, y quan tâm Đông Quý phi nhưng đồng thời cũng đẩy nàng lên đầu sóng ngọn gió, và cuối cùng, y chiều chuộng ở bên Nghi phi vì "nhìn nàng mà thành nàng ấy". 
Tình yêu của bậc Đế Vương cũng thật đáng thương.
4
507835
2016-01-17 16:33:19
--------------------------
359647
6758
Đầu tiên, khi sách đến tay thì mình hơi bất ngờ với cách trang trí bià sách, rất ấn tượng. Nhìn chung thì nội dung truyện rất hay và lôi cuốn. Cốt truyện chặt chẽ liền mạch. Nhưng mình vẫn không hiểu rốt cuộc nữ chính yêu Khang Hy hay Nạp Lan Tính Đức. Khi đọc truyện có lúc mình cữ ngỡ nữ chính chính là thê tử của NLTĐ nhưng nếu là thê tử cảu Nạp Lan thì sao có thể trở thành phi tử của Khang Hy. Tác giả hơi mơ hồ chổ này. 
Thứ hai là kết của truyện. Mình có thể hiểu đây là Happy Ending không nhỉ? Vì đây là bộ truyện có cái kết "happy" hơn so với các truyện còn lại của mẹ kế nên mình không ngần ngại nhịn ăn 2ngày :)
Nói chung thì đây cũng là một tác phẩm hay, nên có  trong tủ sách.
3
121689
2015-12-27 17:20:13
--------------------------
347686
6758
Mua cuốn sách này đã lâu nhưng khi về mình không đọc ngay, đến khi nghe tin truyện này được chuyển thể thành phim thì mình mới bắt đầu đọc. Mình có cảm nhận đây dường như là bản trước của bộ phim Cung Tỏa Tâm Ngọc vậy. Chuyện viết về tình yêu của đế vương chốn cung đình nhà thanh. Với 46 chương truyện cho ta biết về cuộc đời bất hạnh của nữ tử Lâm Lang. Từ gia đình cho đến tình yêu với Dung Nhược đều cách nàng một bức tường cung cấm. Từ một nàng hầu mà nàng được hoàng đế thương yêu, cho đến cuối cùng biết mình phải rời thế gian này nàng vẫn luôn sống rất tốt. Một câu chuyện buồn, nàng luôn tốt với mọi người xung quanh cho đến cuối đời, chỉ để lại một đứa con trai - là bát a ca sau này. Thật đáng thương. 
5
70692
2015-12-04 21:11:48
--------------------------
339023
6758
Sau khi đọc "Tịch mịch" tôi chỉ ấn tượng bởi hai điều, một là tình cảm sâu nặng của Khang Hy dành cho Lâm Lang và hai là câu hỏi cứ day dứt mãi trong đầu: Liệu Lâm Lang có yêu Khang Hy một chút nào không? Khang Hy thì yêu Lâm Lang nhiều lắm, nhiều đến mức ngay cả bản thân cũng không cần, nhiều đến mức chấp nhận rời xa nàng chỉ để bảo vệ nàng. Tôi tin rằng trong lòng Lâm Lang có Khang Hy, chắc chắn có. Thế nhưng Khang Hy - Huyền Diệp kia dù thế nào cũng vẫn không tin trong lòng nàng có hắn. Để rồi sau đó là mãi mãi xa lìa. Về phần tên truyện, tôi thấy không hợp lắm. Tôi thích cái tên Sân không vắng vẻ tàn xuân hơn Tịch mịch nhiều, vì nó phù hợp với nội dung truyện hơn, vì nó diễn tả được cái cô quạnh của cả Khang Hy và Lâm Lang. Và bởi vì đó là câu thơ mà Lâm Lang ngâm trong bài "Xuân oán" trong những ngày Khang Hy rời đi, bởi vì đó là minh chứng mỏng manh rằng trong lòng Lâm Lang có Khang Hy giữa những câu chữ thể hiện quá rõ ràng tình cảm của Lâm Lang và Dung Nhược.

3
23122
2015-11-17 11:22:23
--------------------------
337992
6758
Tịch mịch như đúng cái tên gọi của nó, buồn, bi thương. Truyện của Phỉ Ngã Tư Tồn vẫn luôn gắn liền với bi. Mình đọc cuốn này sau Đông cung, cảm nhận cũng không sâu sắc. Mình thích nhận vật Nạp Lan kia, mặc cho tác giả viết về chàng và nàng không nhiều thậm chí còn có chút mơ hồ, đôi chỗ mình vẫn không hiểu rõ, không biết là mình đọc không kĩ hay sao nữa. Hoàng đế yêu Lâm lang, có thể là rất yêu nhưng mình vẫn thích Nạp Lan hơn. Câu chuyện không kịch liệt như cung đấu nhưng phảng phất trong từng con chữ là nỗi buồn chất chứa.
5
431542
2015-11-15 09:34:59
--------------------------
324611
6758
Ban đầu nó có tên Tịch Mịch Không Đình Xuân Dục Vãn, tôi vốn là fan của Phỉ Ngã Tư Tồn, sau Đông Cung yooi tìm đến ngay truyện này. Khang Hy- tôi vẫn hay gọi là Huyền Diệp là vị vua đẹp trai nhất thời thanh và hầu như trong cả các vị vua Trung Quốc thời đó. Khi nhìn vào phần giới thiệu khi được đọc trên mạng, tôi khá thất vọng, vì tôi không thích triều Thanh cho lắm, nhưng vì má Phỉ, tôi quyết định nhảy vào, và thật lòng mà nói là tôi mất cả hộp khăn giấy, Huyền Diệp si tình nhưng không đa tình, giữa 3000 mỹ nữ chỉ chọn một người duy nhất, bảo vệ nàng, nhưng lại mất nàng. Tóm lại đọc rất tốn nước mắt
5
673657
2015-10-21 16:19:44
--------------------------
315066
6758
Tịch Mịch được nhiều người nói là truyện cổ đại hay nhất của Phỉ.Sau khi đọc điều đó trên một tờ báo mạng tôi đã luôn không phục vì đối với tôi, Đông Cung luôn là một tượng đài không thể thay thế. Cho đến 1 ngày tôi đọc sang Tịch Mịch. Đừng hiểu lầm vì trong tôi,Đông Cung vẫn có vị trí cao nhất nhưng cùng ngồi ở vị trí đó chính là Tịch Mịch,cuốn truyện mà tôi không thể rời tay khi bắt đầu từ trang sách đầu tiên.Điều làm  tôi bất ngờ từ khi mới đọc truyện chính là văn án và cũng bất ngờ như vậy, kết thúc của truyện khiến tôi đau lòng như bao truyện khác của Phỉ. Đối với tôi, dù biết là chẳng nhân vật nào có lỗi lầm gì vì thế giới quan của mỗi nhân vật mỗi khác nhưng tôi lại không thể nào yêu thương nổi vị hoàng thượng kia. Si tình thật đấy nhưng điều đó có ý nghĩa gì khi sống cả cuộc   đời,muốn gặp mặt mà chỉ có thể đi lướt qua nhau.Lâm Lang cũng vì như vậy,trở thành một phần của chốn nội cung thối nát ấy, cốt cách cao đẹp nhưng cuộc đời của cô, như cái tựa đầy bi thương, thật tịch mịch.
4
340583
2015-09-28 00:22:08
--------------------------
312575
6758
Vì đã lỡ yêu Đông Cung nên càng phải có Tịch Mịch của Tác giả Phỉ Ngã Tư Tồn. Đầu tiên là ấn tượng về bìa sách quá đẹp và lãng mạn, nhìn bìa sách bỗng dưng tôi lại có cảm giác những tác phẩm của nữ sĩ Quỳnh Dao. Cảm thấy vui vui khi đọc truyện đặc biệt là phần kết thúc có hậu vì đa phần các tác phẩm của chị Phỉ thường buồn và kết thúc oan trái sầu thảm. Đã xem nhiều tác phẩm về Khang Hy nhưng vị vua này dưới ngòi bút của chị Phỉ lại rất khác, đa tình nhưng lại chung tình.
5
144957
2015-09-21 16:40:29
--------------------------
307321
6758
Thật sự khi đọc một bộ truyện nào thì mình cũng mong là HE nhưng đối với những câu chuyện SE, mình lại bị hút vào hơn, kiểu như không thể dứt ra được. Mà nhắc đến SE thì không thể không nhắc đến chị Phỉ. Mỗi câu chuyện của chị đều mang một dấu ấn riêng không thể nhầm được, nhịp văn nhẹ nhàng nhưng tuyệt nhiên không gây cảm giác nhàm chán.
Mình mới đọc Tịch Mịch thời gian gần đây và quyết định mua cuốn này bởi lẽ đây là một trong những cuốn HE hiếm hoi của chị Phỉ. Quyển sách này không hề làm mình thất vọng, nó thật sự rất hay. Khang Hy nổi tiếng đa tình, hậu cung mấy ngàn ái thiếp nhưng Khang Hy trong tác phẩm này hiện lên là một vị hoàng đế nhất mực chung tình. Chàng yêu Lâm Lang ngay từ lần gặp đầu tiên, hết lòng thương yêu, chăm sóc, bảo vệ nàng. Dù có một khoảng thời gian, chàng lầm tưởng tình cảm của Lâm Lang dành cho chàng là mờ nhạt nhưng không vì thế mà hắt hủi nàng. Đối với một tình yêu chân thành, tha thiết như vậy liệu có ai không cảm động cơ chứ ?
Về phần hình thức, sách có bìa rất đẹp, bookmark lẫn phụ bản kèm cũng rất bắt mắt.
5
503222
2015-09-18 01:10:46
--------------------------
300309
6758
Mình rất thích đọc truyện của Phỉ ngã tư tồn tuy buồn nhưng rất cuốn hút và đối với mình quyển sách này cũng vậy. Ngay từ bìa sách với kết cấu như vậy cũng đủ để cuốn hút chúng ta chất lượng giấy tốt còn được tặng thêm cả quà bookmark cũng rất đẹp nhìn tổng thể thì nên mua. Về nội dung thì đọc phần đầu hơi khó hiểu và có vẻ thừa. Cuộc tình của đế vương thì không bao giờ được suôn sẻ .Câu chuyện tuy vậy vẫn rất nhẹ nhàng không có nhiều cao trào nhưng vì là truyện của mẹ phỉ nên mình rất ủng hộ
4
625161
2015-09-13 21:13:56
--------------------------
290279
6758
Không tạo ra nhiều tình tiết gay cấn, lối kể chậm chậm từ từ bất quan tâm đời, cũng không có nhiều cao trào đánh vào lòng độc giả, nhưng vì thế mới tạo nên được sự nhẹ nhàng đặc biệt của Tịch Mịch. Đoạn đầu thì có vẻ dài dòng không cần thiết, cách viết này hơi tạo nhiều khó hiểu, nhiều khi đọc xong không biết cục tâm lý nhân vật là thế nào, nhưng để ý một chút thì PNTT ít ra cũng để cho câu chuyện biến hóa theo ý nghĩ của riêng mỗi người, và cũng tạo được một cái kết viên mãn hơn thường lệ.
4
91802
2015-09-05 10:55:47
--------------------------
283198
6758
Bên cạnh "Đông cung", "Tịch mịch" là một trong những cuốn sách của Mẹ kế làm tôi nhớ nhất. Không tạo ra nhiều tình tiết gay cấn, lối kể chuyện bình thản, không quá nhanh cũng chẳng quá chậm, đến mãi tận cuối, truyện cũng không thấy xuất hiện cao trào căng thẳng, nhưng từng từ tưng chữ đều đáng để cho người ta suy nghĩ. Hiểu được lòng vua đã khó, hiểu được lòng Lâm Lang càng kho hơn. Chính điều này đã làm nên sự cuốn hút của Tịch mịch. Tuy nhiên, điểm trừ duy nhất của cuốn sách này là việc dịch thơ, phải chăng, những dòng thơ trò truyện được để nguyên âm Hán sẽ hay hơn?
5
618254
2015-08-29 20:09:18
--------------------------
248909
6758
Trước giờ truyện của Phỉ Ngã Tư Tồn đều rất buồn và thảm, duy nhất có Tịch Mịch là kết thúc viên mãn, Lâm Lang vừa xinh đẹp lại thông minh dịu dàng, hoàng đế thì đúng chất soái ca còn hơi nóng tính chút,. Nội dung truyện chủ yếu là cung đấu, khá hấp dẫn, nhẹ nhàng, sâu lắng. Đặc biệt là thiết kế bìa rất lạ mắt, tông màu xanh chủ đạo rất sang trọng và trang nhã, còn có bốn tấm bookmark khổ lớn in hình bốn loài hoa rất đẹp, lại còn có thêm một bookmark khổ nhỏ nữa.
3
570701
2015-07-31 11:07:04
--------------------------
241110
6758
Tịch mịch, cái tên đã nói lên hơi thở bao trùm câu chuyện. Chuyện tình của đế vương đâu phải cứ dễ dàng muốn yêu là yêu, đế vương đa tình, bạc tình, tuyệt tình có khi lại ít bi thương hơn chung tình, đã ngồi trên vạn người thì cả đời không thể chỉ yêu chỉ sủng một mình nàng, yêu sâu sắc nhưng giấu trong lòng không thể nói ra. Phỉ Ngã Tư Tồn luôn tàn nhẫn với nhân vật của mình, đã bao nhiêu lần mình tự hứa sẽ không đọc truyện của mẹ kế nữa, thế mà vẫn dấn thân vào. Cái kết buồn, luôn là vậy nhưng được xoa dịu đôi chút trong phần ngoại truyện, mẹ kế cũng đã nhân từ một chút rồi đấy các bạn ạ =)
5
60677
2015-07-25 10:29:20
--------------------------
240335
6758
Đối với Tịch Mịch mà nói, chính là cảm giác nhẹ nhàng khi đọc, tình tiết không quá cao trào, diễn biến không nhanh không chậm, nhưng nó thật sự rất khó hiểu, kể cả có đọc đi đọc lại nó vẫn không hiểu một số chuyện xảy ra. Với lại khi đọc Tịch Mịch, bản thân rất băn khoăn, không biết được thật ra Lâm Lang có yêu Huyền Diệp hay không và nếu có thì tình yêu đó như thế nào, Phỉ tỷ viết Tịch Mịch cứ như đang đặt ra nghi vấn cho người đọc vậy, và cũng như đang ngược tâm đọc giả vậy đó.
4
565528
2015-07-24 15:31:57
--------------------------
228298
6758
Tôi mua quyển này là vì có người bạn fan má Phỉ giới thiệu. Lúc đầu đọc tôi thật sự thấy hơi nhàm chán vì nội dung tương đối dài dòng trong khi tình cảm của 2 nhân vật lại có vẻ mờ nhạt, dù vậy nhưng khi về sau mình mới cảm thấy có phần ấn tượng hơn nhiều. Mẹ kế Phỉ ngược con của người khủng khiếp thặc!:3 Ngược tâm ngược cả thân. Trong bộ truyện này, tôi chỉ cảm thấy ấn tượng với mõi nhân vật nữ - Lâm Lang thôi, một cô gái lí trí, vô cùng lí trí. Về phần nhân vật nam-Huyền Diệp, tôi luôn cố gắng bài trừ hình ảnh này ra khỏi truyện bởi vì tôi vẫn không hiểu con người này rốt cuộc là thế nào? Đến cuối cùng anh có yêu Lâm Lang không? Nếu yêu thì vì sao anh không tin tưởng cô?... Vả lại trong quyển này còn một số chi tiết khiến tôi điên đầu suy nghĩ mấy ngày trời, nhưng dù tôi cố gắng đọc đến cuối truyện để xem lời giải thích của tác gi. Nhưng cuối cùng, truyện hết - tôi vẫn không hiểu nổi! ToT
4
578255
2015-07-15 11:47:28
--------------------------
224638
6758
"Tịch Mịch" sự yên tĩnh của cả một câu truyện được thể hiện ngay từ cái tiêu đề. Một câu chuyện êm đềm, tĩnh lặng từ khi mở đầu rồi bình lặng trôi theo thời gian, thoắt cái đã thấy kết thúc cũng bình yên như vậy, cứ như câu chuyện đó chưa từng xảy ra với những người không liên quan nhưng đối với những người trong cuộc như Lâm Lang, hay hoàng đế Khang Hy hay Dung Nhược... nó để lại trong lòng bọn họ một nỗi đau âm ỉ mà không ai có thể hiểu được. Tuy vậy tôi vẫn vô cùng bội phục quyết tâm, lí trí của Lâm Lang cô lí trí đến mức tàn nhẫn lí trí tới mức nhìn vào ai cũng thấy cô là người lạnh lùng, lợi dụng cả hoàng đế để bảo vệ địa vị của bản thân.
5
503332
2015-07-08 23:57:25
--------------------------
216034
6758
Tôi biết đến Phỉ Ngã Tư Tồn qua nhiều quyển sách nổi tiếng như "Nợ em một đời hạnh phúc" với một kết thúc tuyệt vời, với "Hải Thượng phồn hoa",... Lối viết văn cuốn hút cùng cách kể chuyện đặc sắc đã giúp cho Phỉ Ngã Tư Tồn la một trong những cây bút được nhiều bạn đọc yêu thích, mến mộ và tìm đọc sách của người.
Cả câu chuyện cũng đầy tịch mịch như tên của nó, với một kết thúc nhanh, nhẹ nhàng, khiến cho bạn đọc có phần bất ngờ. 
Tôi có lẽ ấn tượng hơn hết với nhân vật Lâm Lang. Bởi lẽ, đây là một con người lí trí, quá ư là lí trí, mọi chuyện đều phải được tính toán một cách kĩ càng và thấu đáo. Và cũng vì sự toán tính đó mà mất đi tình yêu đích thực của mình. 
Một người lí trí, nhưng cũng cần có những lúc sống tình cảm, như vậy, mới có một cuộc sống hạnh phúc!
4
616731
2015-06-27 08:03:55
--------------------------
214952
6758
Quả đúng với cái tên Tịch mịch, trầm lắng, không ồn ào, truyện cũng thật nhẹ nhàng, không quá cao trào. Tịch mịch là thế, nhẹ nhàng là vậy, kết thúc cũng âm thầm đến nỗi ta chưa kịp hay biết. Đồng thời chính vì vậy mà khiến tôi có phần cảm thấy hơi hoang mang, bởi vì không ngờ kết thúc truyện lại đến nhanh như vậy. Ở khúc gần cuối, tôi cứ tưởng nó sẽ là một diễn biến cao trào nhưng rồi hóa ra đó lại chính là lí do để tác giả kết thúc truyện. Phải chăng tác giả muốn có một cái kết đúng trong lịch sử, nên mới tạo ra kết thúc gượng ép như thế? Vì cái kết nên làm tôi chưa hiểu rõ được tình cảm thật sự của Lâm Lang. Nếu nói nàng không có tình cảm với Huyền Diệp ( Khang Hy ) thì không đúng, mà nếu nói nàng yêu hắn cũng chẳng xong. Bởi vì trong khi tình cảm giữa Lâm Lang và Huyền Diệp còn đang tiến chuyển thì tác giả lại nhắc và làm rõ quá nhiều chuyện tình quá khứ của Lâm Lang với Nạp Lan Dung Nhược. Để rồi khi chạm mặt nhau trong ngư hoa viên, rốt cuộc Lâm Lang và Dung Nhược đã xảy ra chuyện gì mà Huyền Diệp lại tỏ thái độ lạnh lùng như vậy? Chính tình tiết này, tôi cứ tưởng sẽ trở nên thật cao trào và kỳ vọng sự giải đáp của tác giả. Nhưng kết cục không như mơ,Huyền Diệp và Lâm Lang hai người kể từ giây phút đó không hề gặp lại. Tôi thấy ghét Huyền Diệp, nếu chàng thật sự yêu Lâm Lang đến vậy, thế tại sao không tin tưởng nàng, không hỏi nàng, không yêu cầu nàng giải thích?
4
122381
2015-06-25 17:40:29
--------------------------
196552
6758
Phỉ Ngã Tư Tồn được mệnh danh bi tình thiên hậu, mỗi câu chuyện đều khiến người đọc day dứt không nguôi, và Tịch mịch cũng không ngoại lê. Ngay từ phần mở đầu, mình đã thấy xót xa cho sự cố chấp trong tình yêu của Huyền Diệp, chàng cố chấp tìm hình ảnh của Lâm Lang trong bao người con gái khác, nhưng bản thân chàng lại không thể đối mặt với nàng. Về phần Lâm Lang, thật ra mình không rõ tình cảm nàng dành cho Huyền Diệp là như thế nào, Lâm Lang chính là kiểu người rất lí trí, toan tính mọi thứ kể cả tình yêu, nhưng có lẽ chính sự toan tính ấy đã đẩy tình yêu của nàng đến bế tắc, để rồi cả hai phải ra đi trong tiếc nuối thế này.
4
24079
2015-05-16 05:46:02
--------------------------
190607
6758
Tịch mịch để khá nhiều ấn tượng đối với mình.Thứ nhất là bìa sách khá đẹp,độc và lạ.Thứ hai là cái tên của tác phẩm này,nó mang một chút trìu tượng lại có chút gì đó man mác buồn.Tuy nhiên nội dung của truyện lại khiến mình có chút thất vọng.Theo cảm nhận của mình thì nội dung truyện khá dài dòng,truyện miêu tả cảnh sắc xung quanh khá nhiều và chi tiết trong khi đó những diễn biến tình cảm của nhân vật lại có phần mờ nhạt.Đọc xong cuốn truyện mình còn không rõ rốt cuộc Lâm Lang có yêu Huyền Diệp hay không hay chỉ lợi dụng người? Tuy nhiên tình cảm của Lâm Lang với Dung Nhược lại được tác giả miêu tả cụ thể hơn.Gấp lại truyện mình vẫn cảm thấy không hài lòng cho lắm,cảm thấy tác phẩm rất mờ nhạt..
4
153406
2015-04-29 20:44:00
--------------------------
180045
6758
Phỉ Ngã Tư Tồn là một trong những tác giả tâm đắc của mình, mỗi câu chuyện của cô đều mang đậm tính chân thực, cho dù truyện viết rất ngược tâm nhưng khơi gợi được sự đồng cảm của người đọc. " Tịch Mịch" một cái nhan đề khá trừu tượng, mình đã vô cùng kì vọng vào cuốn truyện này nhưng đọc xong lại cảm thấy có đôi chút thất vọng về mẹ kế. Tình yêu giữa Dung Nhược và Lang Lâm khá là mờ nhạt, nó không gây ấn tượng mạnh mẽ cho độc giả, một vị vua với tam cung lục viện hàng nghìn mĩ nữ, động lòng với một nữ tì là chuyện thường tình, nhưng nói đến chữ" chung tình " thì có lẽ chỉ Dung Nhược mới có thể có được trái tim của vị hoàng đế lâu như vậy, thế nhưng đây không phải là một mối tình quá cảm động dù cho  văn phong của Phỉ Ngã Tư Tồn khá là buồn. 
Điểm cộng cho câu chuyện đó là bìa sách khá đẹp, nội dung không dở tệ, khá ổn nhưng chưa sâu sắc.
3
451129
2015-04-08 15:33:51
--------------------------
178732
6758
" huyền diệp ngốc nghếch kia. Trên triều là hoàng đế uy phong lừng lẫy nhưng trong chuyện tình yêu thì mãi mang mặc cảm của người đến sau. " Niềm vui qua mau, nỗi buồn ở lại. Giọng văn nhẹ nhàng, tha thiết. Những mảnh vỡ phần ngoại truyện thật may khi cũng kéo lại được những tháng ngày hạnh phúc ngắn ngủi. với tôi, trong những truyện của Phỉ Ngã Tư tồn, có lẽ Tịch Mịch là chuyện hay nhất. Truyện có bìa ngoài đẹp mắt,chất lượng tốt,giá cả hợp lý, tôi hài lòng với sản phẩm này
4
583393
2015-04-05 15:34:11
--------------------------
178615
6758
" huyền diệp ngốc nghếch kia. Trên triều là hoàng đế uy phong lừng lẫy nhưng trong chuyện tình yêu thì mãi mang mặc cảm của người đến sau. " Niềm vui qua mau, nỗi buồn ở lại. Giọng văn nhẹ nhàng, tha thiết. Những mảnh vỡ phần ngoại truyện thật may khi cũng kéo lại được những tháng ngày hạnh phúc ngắn ngủi. với tôi, trong những truyện của Phỉ Ngã Tư tồn, có lẽ Tịch Mịch là chuyện hay nhất. Truyện có bìa ngoài đẹp mắt,chất lượng tốt,giá cả hợp lý, tôi hài lòng với sản phẩm này
4
583393
2015-04-05 11:35:44
--------------------------
178355
6758
Ngay từ đầu, tôi rất ấn tượng với tên "Tịch Mịch" nó mang đến cho tôi một cảm giác bình yên nhưng khi mua về thì khác hẳn với suy nghĩ của tôi. Truyện không mang cho đến một câu chuyện hoàn hảo mà thay vào đó thì truyện có vẻ không hề nhắc tới chuyện tình của Nạp Lan Dung Nhược với Lâm Lang nó quá dài dòng chỉ để nói về việc Làm Lang chỉ yêu Dung Nhược và tôi nhận ra rằng cô ấy đang lợi dụng Hoàng Đế Khang Hy cho đến cuối cùng tôi vẫn không thể hiểu được Lâm Lang yêu ai nhưng thời đó tuyệt đối Hoàng Đế không được yêu tì nữ của mình.Bìa sách rất đẹp nhưng cốt truyện hơi rối, nhạt nhòa không để lại ấn tượng mạnh
3
389227
2015-04-04 21:33:25
--------------------------
172288
6758
Mình mua cuốn này cũng vì lí do giống nhiều người khác - vì mình thích "Đông cung", thích chị Phỉ. Hơn nữa bìa của "Tịch mịch" cũng rất đẹp, postcard tuyệt vời, hình thức được đầu tư hơn cả "Đông cung" nên mình rất hy vọng.
Tuy nhiên thì, mua cả tháng rồi mà bây giờ mình mới bắt đầu đọc quyển này. Thật sư nó hơi "khó nuốt", đọc gần 1/3 mà mình mới hiểu sơ sơ mấy tình tiết, nội dung sau này thì càng không dám nghĩ tới. Mình phải đọc đi đọc lại cái review để có động lực đọc tiếp truyện, mình cũng tin chị Phỉ, những tác phẩm trước đều ổn, mong là cái này cũng vậy!
3
539652
2015-03-23 18:30:11
--------------------------
169883
6758
Mình đến với "Tịch Mịch" vì yêu mến văn phong của tác giả trong "Đông Cung". Cùng thuộc nội dung cổ trang :( nhưng mình không thể hiểu nổi cuốn này... Tình tiết cứ nhàn nhàn, không có điểm nhấn, nội dung cứ chồng chéo vào nhau, kiểu như Phỉ Ngã Tư Tồn đã đưa ra quá nhiều nút thắt và gỡ không hết được. Nhân vật nữ chính quá nhu nhược, mờ nhạt... từ đầu đến cuối không hề làm mình cảm nhận được tình yêu của cô ấy với Khang Hy T~T Cô ấy còn dây dưa không rõ ràng với Nạp Lan... chưa hề có một câu từ nào biểu hiện đã chấm dứt tình cảm ấy, làm mình đọc mà suy nghĩ rằng: CÔ ẤY ĐANG LỢI DỤNG KHANG HY. Nhưng cũng phải kể đến Khang Hy, nhân vật duy nhất mình yêu thích, cũng như gây dựng tình tiết mình thích: cũng chung tình,cũng si tình,cũng ghen tuông, sợ hãi, chàng có thể làm tất cả,dám cãi Thái hoàng thái hậu để bảo vệ người mình yêu. Nhưng nếu tóm lại thì mình cảm thấy thất vọng vì đã bỏ tiền ra mua cuốn này :(
1
277856
2015-03-18 23:44:58
--------------------------
167555
6758
Đọc xong "Đông Cung" thì sau một năm mới xuất bản quyển này. Lúc đọc "Đông Cung" xong, cộng thêm cả "Không Kịp Nói yêu em" đã đọc trước đó, thực sự tin tưởng tay viết truyện cổ trang, dân quốc của Phỉ. Nhưng mà đến quyển này thì không đọc nổi. Mua cái hồi hội sách 2014, mua về mới tinh mà phải bán rẻ lại cho người ta, cũng xót lắm. Vì chưa đọc hết nên nếu nhận xét 1 sao thì hơi quá đáng, thôi cho 2 sao vậy. Đọc đến 1/3 quyển rồi vẫn chưa hiểu nữ chính là ai ? Cốt truyện nhạt, dài dòng, tình cảm giữa nữ chính và nam chính thì nhạt nhòa. Thực sự không bằng 1 góc của hai truyện trước. Đó là ý kiến cá nhân, xin đừng ném đá. Có thể kết luật rằng Phỉ viết không đều tay, như cái "công tắc tình yêu" nhìn bìa đã không muốn đụng.
2
95880
2015-03-14 22:46:43
--------------------------
164548
6758
Từ lúc đọc giới thiệu sách,mình đã tự hỏi:Tình yêu của đế vương là gì?Là ân trạch ban khắp muôn dân?Là đa tình,năm thê bảy thiếp?Đều ko phải, tác giả PNTT đã khắc họa một Khang Hy rất người,ngài cũng chung tình,cũng si tình,cũng ghen tuông, nghi ngờ.Qủa thật trong truyện Khang Hy ko còn là 1 bậc cửu ngũ chí tôn vô tình như ta tưởng.Vì Lâm Lang,ngài có thể làm tất cả,dám cãi Thái hoàng thái hậu để bảo vệ nàng.
  Còn Lâm Lang,người Khang Hy yêu sâu sắc có tình cảm vs vị hoàng đế này ko?Theo mình,chắc chắn nàng có,nhưng tình cảm của nàng bị bó buộc bởi qúa nhiều điều:tình cũ vs Dung Nhược hay chính sự sợ hãi thân phận của mình...
   Mạch truyện liền tay,tả cảnh gợi lên cái tịch mịch chốn cung đình.Đặc biệt yêu,si của 3 nhân vật Khang hy,Dung Nhược,Lâm Lang rất sâu sắc.1 Khang Hy vì yêu mà bất chấp,1 Nạp Lan vì yêu mà đau khổ,1 Lâm Lang vì tình mà rơi vào vòng xoáy vô tận.
  Nhưng cuối cùng 3 người bọn họ mag tình cảm day dứt ấy về nơi nao?Khang Hy-chân mệnh thiên tử,yêu là mạng của người:Lòng đã quyết,ko thay đổi.Nạp Lan ôm mối tình cũ chôn tận đáy lòng.Còn Lâm Lang cô đơn nơi Trữ Tú cung,hoàng thượng buộc phải quên đi nàng...
   Tịch mịch,tịch mịch,xuân hạ thu đông như cái bóng lướt qua nỗi lòng của ta...
      Xuân đã sắp tàn,sân quạnh quẽ
      Hoa lê đầy đất,cửa cài then...
5
490730
2015-03-08 07:17:11
--------------------------
156890
6758
Nhiều người đọc xong nhận xét, tình cảm của Lâm Lang dành cho Khang Hy hình nhu nhạt nhòa, mà cũng hình như chỉ lợi dụng, Bản thân mình thì khẳng định rằng Lâm Lang yêu Hoàng đế là thật, và tình yêu đó sâu sắc đến nỗi hai người không cần nói thành lời chỉ cần qua  cử chỉ  ánh mắt là đã hiểu. Không yêu sao lại lúng túng ngượng ngạo trước người, không yêu sao lại thêu túi cho người, không yêu sao lại kết tóc đồng tâm? Và Huyền Diệp ngốc nghếch kia, trên triều thì là hoàng đế uy phong lừng lẫy, nhưng trong tình yêu thì vẫn mãi mãi mang mặc cảm của người đến sau, thế nào cũng không tin là trong lòng nàng có hắn.  Giọng văn nhẹ nhàng như nước chảy, kết cục tuy buồn, nhưng những mảnh vỡ phần ngoại truyện cũng kéo lại được một vài tháng ngày hạnh phúc.
4
296125
2015-02-06 19:46:26
--------------------------
151929
6758
Mình thích cách mà  Phỉ Ngã Tư Tồn dẫn dắt người đọc qua câu chuyện này! Từ tác phẩm Đông Cung mình đã yêu thích tác giả này rồi :)
Với Tịch Mịch thì dường như Phỉ Ngã Tư Tồn có phần viết thiên về diễn tả nổi cô đơn, nổi đau của nhân vật khi không được yêu hơn. Mình nhìn thấy được vị hoàng đế Khang Hy với biết bao mỹ nhân xinh đẹp quay quanh nhưng vẫn không thể nào thoát được hình bóng của Lâm Lang. Hằng ngày vẫn kề cận với Lâm Lang nhưng trái tim Lâm Lang dường như chẳng đối hoài đến Khang Hy. Từ đó biết bao sự cô đơn, trống vắng cứ bao phủ lấy trái tim của vị hoàng đế!
Mình thương cho Khang Hy - tuy là một vị đế vương nhưng không muốn dùng sức mạnh quyền uy của mình để chiếm lấy Lâm Lang - ông dùng tình cảm chân thành để cảm hóa - nhưng không thể xoay chuyển trái tim Lâm Lang về với mình!
Một tác phẩm thực sự hay và đầy lãng mạn! Diễn tả tâm lý và diễn biến nội tâm nhân vật hết sức tuyệt vời! Một bước tiến thành công của tác giả!
4
303773
2015-01-21 15:41:38
--------------------------
151484
6758
Đọc truyện và có một cảm giác rung động đến tận tâm can. Cảm động với tình cảm của Huyền Diệp, tình cảm cuả một bậc đế vương. Ai bảo quân vương đa tình, ai từng nói quân vương vô tình, tôi lại nhìn thấy ở Huyền Diệp một thứ tình cảm như bao người đàn ông khác, từ thoáng rung động ban đầu cho đến khi ngọn lửa tình dần dần bùng cháy, lo được lo mất, cả cái cảm giác ghen tị đến tức lòng. Hắn biết lòng nàng không có hắn, cũng biết nàng tính kế hắn lợi dụng hắn nhưng hắn vẫn cam tâm tình nguyện, tình nguyện lừa dối chính mình. Là hắn nói :"Hoàng tổ mẫu, nàng không phải là mụn nhọt của Huyền Diệp, nàng là tính mạng của Huyền Diệp. Hoàng tổ mẫu tuyệt đối không thể lấy đi cái mạng này của tôn nhi được." Cũng chính hắn nói: "Nhiều người như vậy, nàng không phải đẹp nhất, cũng không phải giỏi nhất, thậm chí nàng chưa từng chân thành với con, thậm chí nàng tính kế với con, nhưng hoàng tổ mẫu à, tôn nhi cũng chẳng còn cách nào..." Thế rồi hắn cứ như thế chọn cách an toàn nhất bảo vệ cho nàng.
4
9831
2015-01-19 22:30:39
--------------------------
150250
6758
Mình đã đọc Đông Cung của tác giả Phỉ Ngã Tư Tồn nhưng phải qua đến tác phẩm này thì mới thực sự thích cây bút được gọi là "Mẹ ghẻ" này. 

Tịch mịch trong "Tịch mịch không đình xuân dục vãn." Cả câu chuyện đều man mác nỗi buồn và sự cô độc, tuy vậy nhưng đều rất thơ, rất đẹp. Mình thích những ngày tuyết trắng, Nạp Lan múa kiếm ngâm thơ; mình thích đêm trăng sáng ấy Lâm Lang ngồi hát bên sông, mình thích khung cảnh trong thư phòng ấm áp nơi Khang Hy dạy Lâm Lang viết chữ,... Cái đẹp tả cảnh len lỏi trong từng câu văn tả tình, chính là điều mình thích ở tác phẩm.

Kết thúc, ám ảnh nhất đối với mình có lẽ là câu nói: "Trẫm nhìn nàng mà thành nàng ấy..." của Khang Hy đối với các phi tần khác của ngài. Có nhiều người nói Lâm Lang không hề yêu Khang Hy, nhưng mình nghĩ, có lẽ, trong lòng nàng đã đầy ắp bóng hình Dung Nhược nhưng tim cô vẫn luôn có một góc nhỏ dành cho Khang Hy - vị vua cô độc chung tình của mình.
4
382812
2015-01-16 07:35:33
--------------------------
148302
6758
Tịch mịch, đúng như cái tên của nó, lặng lẽ mà đau đớn xé lòng.
Trong Tịch mịch, PNTT đã xây dựng nên một hoàng đế Khang Hy chung tình. Khang Hy yêu Lâm Lang, có lẽ là ngay từ lần đầu tiên vô tình gặp nàng khẽ ngâm nga câu hát bê bờ sông sáng trăng. Nếu khi đó, ngay chính hắn cũng chưa rõ tình cảm của mình, thì đến khi nàng trở thành cung nữ hầu hạ ngự tiền bên cạnh hắn, hắn cũng đã hiểu ra, rằng hắn lỡ yêu nàng mất rồi. Nhưng hắn không lập tức đoạt nàng về cạnh hắn, cho dù hắn là hoàng đế, nắm quyền lực trong tay, muốn có nàng đâu có gì khó khăn. Hắn nhẹ nhàng và dịu dàng đến bên nàng, từ từ bước vào cuộc sống của nàng với ước muốn làm cho nàng thật sự rung động, thật lòng yêu hắn.
4
38403
2015-01-10 14:21:25
--------------------------
145024
6758
Cuốn sách vô cùng hay. Cách xây dựng tình huống trong câu truyện này có chút đặc biệt hơn so với những cuốn sách khác của Phỉ Ngã Tư Tồn. Mạch truyện chậm hơn, tình yêu ít sóng gió hơn, nhưng vẫn giữ nguyên sự sâu sắc trong từng cử chỉ và lời nói của nhân vật. 
Hơn nữa bìa sách cũng rất đẹp, cách thiết kế lạ mắt với họa tiết hoa xuân, nở rộ đẹp đẽ mà man mác chút buồn, quạnh quẽ nơi góc sân. 4 tấm card sách về 4 mùa xuân - hạ - thu - đông có in thờ tình rất lãng mạn.
Cuốn "Tịch mịch" là món ăn rất đáng để thử một lần :)
5
520374
2014-12-28 23:21:26
--------------------------
144112
6758
"Tịch mịch" có bìa thực sự đẹp, cả kiểu dáng và màu sắc đều làm cho người khó tính nhất cũng hài lòng.
Nội dung thì vẫn đậm phong cách Phỉ Ngã Tư Tồn. Buồn man mác suốt từ trang đầu đến trang cuối.
Mối tình của Lâm Lang và Khang Hy nổi bật lên giữa những tranh đấu, âm mưu và cả sự cô đơn giữa chốn thâm cung. 
Tình yêu của bậc Đế Vương vốn rất khó chạm đến, nhưng nếu đã nhận được tình yêu đó thì sẽ phải sống một cuộc sống chẳng mấy dễ chịu. Đó là sự sợ hãi, khi chẳng biết đến khi nào, bậc Cửu ngũ chí tôn kia sẽ thay đổi khi xung quanh có biết bao nhiêu người bất chấp thủ đoạn chỉ được gần vua lấy một lần. Đó còn là cảm xúc thấp thỏm, đề phòng khi không biết xung quanh sẽ phải đối phó với những âm mưu gì từ chốn hậu cung âm hiểm.
Nhưng với Lâm Lang, sẽ còn nhiều nỗi sợ hơn thế, khi mà trong tim cô vẫn còn chưa dứt được bóng hình Nạp Lan Dung Nhược.
Nếu cô gái này cũng sử dụng những âm mưu, mánh khóe như những nữ tử khác ở chốn hậu cung của Khang Hy, thì có lẽ cô đã không ở cái vị trí thường tại nhỏ bé. Nhưng chắc chắn nếu cô cũng lao vào cuộc chiến hậu cung ấy thì sẽ không bao giờ có thể chạm tới một góc trong trái tim nhà vua. Kẻ vô tình lại làm người hữu tình.
Câu chuyện kết thúc mở, và đó là cái kết hoàn hảo nhất cho cả hai nhân vật chính. Để bảo vệ Lâm Lang, Khang Hy chấp nhận dời xa tình yêu của mình. Nhưng sự xuất hiện của đứa con, Bát hoàng tử Dận Tự, cũng phần nào bớt đi sự âm u cho những chặng đường còn lại trong cung cấm. Nhưng liệu tình yêu có thể chấm dứt đơn giản vậy, khi cả thiên hạ đều nằm trong tay Khang Hy?
Phỉ Ngã Tư Tồn cũng thành công khi khắc họa sự dằng xé, đau đớn đến tan nát của nhân vật Dung Nhược, không rõ ràng kể về mối tình của chàng thị vệ và Lâm Lang nhưng người đọc ai cũng hiểu được, mối tình đó sâu đậm, khắc cốt ghi tâm đến mức nào.
Sách đẹp lại được tặng kèm những card rất đẹp in thơ tình buồn man mác. Cuốn sách rất hợp "khẩu vị" của những ai thích sự nhẹ nhàng, sâu lắng.
5
310091
2014-12-25 16:13:28
--------------------------
135278
6758
Cũng như nhiều tác phẩm khác, cuốn tiểu thuyết này của Phỉ Ngã Tư Tồn thuộc thể loại bi tình, nhưng như thế không có nghĩa là cả truyện đều buồn
Vẫn có những tình huống vui vẻ, vẫn có những khung cảnh lãng mạn, ngọt ngào và cả tình yêu chân thành. Nó thực sự là một cuốn sách hấp dẫn và lôi cuốn
Chỉ là kết thúc truyện mở, mang dư vị man mác buồn. Nhưng nếu bạn là fan của ngôn tình cổ đại và có thể chịu đựng được những mất mát, dày vò trong truyện thì đọc rồi, bạn sẽ muốn đọc lại lần nữa
5
33154
2014-11-14 12:53:48
--------------------------
134728
6758
Một cuốn sách nhẹ nhàng và sâu lắng, một câu chuyện tình ảm đạm chốn hoàng cung. Tuy không chứa nhiều tình tiết gay cấn như Đông Cung, Gấm Rách nhưng lại là một cuốn sách đáng để đọc. Hắn là vị vua anh minh lỗi lạc được người đời ca tụng, nàng chỉ là một cô nương nhỏ bé làm việc nơi Tứ Chấp Khố. Rồi như duyên phận xô đẩy, nàng gặp hắn trong một đêm trăng, lúc giọng hát của nàng ngân vang giữa dòng nước lấp lánh. Câu chuyện tình yêu của họ, có lẽ bắt đầu từ đây. Nàng và hắn bên nhau, có những lúc vui vẻ, hạnh phúc, cũng có những lúc hoài nghi xa cách, chỉ là để trong lòng không dám nói ra. 
Tôi thích tình cảm và tính cách của Khang Hy, có lúc ôn nhu, quan tâm, có lúc nghiêm nghị thẳng thắn. Cái hình ảnh Khang Hy ngắm nhìn Lâm Lang ngủ say mà không đánh thức nàng dậy, hàng đêm hắn cứ đứng như thế khiến tôi bị ám ảnh mãi. Tôi luôn tự hỏi, tình yêu nó đẹp mà lại buồn đến thế sao. Yêu nhau nhưng không thể bỏ mặc tất cả để đến bên nhau, nhưng nếu mặc kệ sự đời, thì Khang Hy không còn là vị vua vĩ đại được nhắc đến trong lịch sử nữa. 
Phỉ Ngã Tư Tồn rất biết cách dùng hoà tiểu thuyết của mình với lịch sử, nói lên cái đẹp của tình yêu mà vẫn giữ được nét tôn nghiêm của nhân vật. Tôi thích cách tác giả tả cảnh cùng với nét u sầu trên khuôn mặt Lâm Lang. Thích cách tác giả tập trung khai thác vào sự dằn xé tâm trạng của hai nhân vật chính mà không lan man như các tác phẩm cung đình khác, và thích cả cách Phỉ Ngã Tư Tồn đặt cái kết mở cho câu truyện. Riêng cá nhân tôi, tôi cho rằng Lâm Lang cũng từng yêu Khang Hy.
4
404432
2014-11-10 23:47:09
--------------------------
133337
6758
Câu chuyện tình trong Tịch Mịch khá bình yên, và ko có nhiều sóng gió cũng như biến cố. Kết truyện cũng ko quá buồn như hầu hết các tác phẩm mà Phỉ Ngã Tư Tồn viết. Ko phải ngẫu nhiên mà nhà văn này đc mệnh danh là "mẹ kế" tất bởi, các tp của chị đều có những cái kết bi thương. Nhưng có 1 trong số ít đó, có cái kết tương đối ko qua binh thương, và đối vs riêng mình, Tịch Mịch chính là như vậy.
Về hình thức, đây là 1 cuốn tt đẹp, có bookmark, postcard in những câu thơ rất tình, bìa màu ngọc thạch đẹp, giấy nhẹ, thích
Về nội dung, truyện nói về ty của bậc đế vương là Khanh Hy đối vs Lâm Lang - 1 nữ tử k có gia thế, ty của họ cứ nhen nhón lớn dần lên. Nhưng đối với vua, có ty nào có thể sống và trường tồn mãi ko, khi mà chốn hậu cung đấu đá tranh giành nhau đã từ bao đời nay ko lúc nào là ngơi nghỉ. Họ chỉ có thể yêu mà ko hi vọng, ko ngóng trông tương lai mà thôi .
4
411604
2014-11-04 22:44:25
--------------------------
132739
6758
Bìa truyện rất đẹp. Bìa phía trước thay vì gập vào trong như thường lệ mà in một bụi mẫu đơn xanh trắng quay ra ngoài. Hai chữ Tịch mịch tên tác phẩm gói gọn trong vầng trăng tròn, xung quang là màn đêm huyền ảo, bên dưới là bụi mẫu đơn nở rực, phản chiếu ánh trăng và màn đêm.
Nội dung chỉ hợp cho những người tâm tịnh, không phải kiểu của mình. Có lẽ tác giả viết ngược nặng nhiều quá nên viết bộ này làm chiếu nghỉ. Tuy cũng chẳng được êm ái cho lắm nhưng cách Khang Hy yệ chiều Lâm Lang so với các cung tần mĩ nữ khác, lại còn ghen với thần tử Nạp Lan cũng đủ gây họa. Tác giả rất đầu tư tả phong cảnh, mỹ từ đẹp, trau truốt, đọc một hồi có tác dụng buồn ngủ rất cao. Tịch mịch, đúng như tên bộ truyện, câu chuyện bên trong hết sức tịch mịch, vô thanh vô thức, tựa như liều thuốc an thần. Không cao trào, chẳng kịch tính, cứ đều đều như hát ru. Nếu ai mong đợi một câu chuyện hay đủ hỉ nộ ái ố thì nên bỏ qua, tránh mua ức chế vào thân, vì mình đọc xong thấy rất ức chế.
1
414111
2014-11-02 10:34:05
--------------------------
130088
6758
Dư âm ở đây không phải là tâm đắc một cuộc tình trái ngang như đoá hoa chớm tàn khi vừa hé nụ . Cũng chẳng phải hoàn toàn lắng đọng vì chứng kiến sự si tình của một bậc đế vương . Hay vì cốt truyện ý văn tuyệt vời ...Tôi không hề bị đánh bại bởi những thứ tâm lý nêu trên . Chỉ đơn giản ,là do tôi yêu sự chân thành thầm lặng không phải của một bậc cửu ngũ chí tôn , mà là một người đàn ông bình thường với trái tim vô cùng ấm áp . 

Tôi không có lời gì để nói về nhân vật nữ chính , cô ta thật sự rất mờ nhạt...cô ta mờ nhạt đến nổi, thậm chí tôi nghĩ rằng tác giả tạo nên cô ta cũng chỉ để làm nền cho tình cảm của Khang Hy . 

Đây không phải là một cuốn truyện xuất sắc ( có thể đối với tôi) , nhưng tôi say mê một Khang Hy lạ lẫm , chân thật , sống động mà tác giả khắc hoạ như thổi nguồn sống vào người đàn ông bất chấp về tình yêu và đau đớn , lý trí định liệu lại những điều giới hạn . Dám yêu , dám hận nhưng không hẳn phũ phàng quay lưng.  Có chút ngọt ngào dư vị , khi  tôi gấp trang sách cuối cùng lại . Câu chuyện khép nhưng tôi không hề cảm thấy đau thương , không phải vì tôi vô cảm hoặc đọc không chuyên sâu . Tôi nghĩ nó cần cái kết như vậy và nó chỉ có thể là như thế ! 
3
364739
2014-10-15 01:46:57
--------------------------
128834
6758
Tên truyện là bắt nguồn từ hai câu thơ cổ nổi tiếng 
"Tịch mịch không đình xuân dục vãn.
 Lê hoa mãn địa bất khai môn"
Hẳn là khi đọc lên 2 câu này độc giả đã phần nào nắm bắt được ý thơ ý truyện.
Vệ Lâm Lang là một cô gái thông minh, hiểu chuyện, hiểu được ý người nhưng có lẽ từ khi xảy ra biến cố gia quyến cô gái nhỏ thơ ngây ngày nào đã biết khép mình lại sống một đời lặng lẽ tịch mịch.
Nàng có một mối tình đầu đẹp đẽ, một Nạp Lang Dung Nhược hết mực yêu thương nàng. Thế nhưng chỉ vì thân phận bản thân mà không thể ở bên người mình yêu.
Tình cảm ấm áp ấy vẫn chưa hề nguội lạnh thì nàng gặp một chàng trai yêu nàng hơn cả bản thân hắn.
Hắn đường đường là bậc cửa ngũ chí tôn ấy vậy mà vì nàng mà làm bao chuyện. Vì bảo vệ nàng mà cả đời giam mình trong sự đơn độc. Vì nàng mà khóa trái trái tim mình lại, lại vì nàng mà tự lừa mình dối người.
Hậu cung hắn hơn 2000 mỹ nữ lại hơn 200 phi tần thế nhưng hắn chung quy vẫn là cả một đời cô độc biết bao.
Hắn biết nàng không yêu hắn. Biết nàng vì bảo vệ bản thân mà tính kế với cả hắn. Thế nhưng đối với hắn nàng là tính mạng của hắn. Nàng còn quan trọng hơn tính mạng của hắn. Hắn có thể vì nàng mà bỏ qua sự tôn nghiêm của bản thân. Hắn làm tất cả những điều ngốc nghếch đó trong khi trái tim luôn hiểu trong nàng không hề có hắn.
Nàng có thể không yêu hắn được không ?
Chỉ tiếc là cành hoa kia vừa mới chớm nụ tuyết đã phủ đầy đến không thể đơm bông kết trái.
Chỉ tiếc tia lửa kia vừa nhen nhóm đã bị cơn gió bấc dập tắt trong màn đêm mênh mang.
Chỉ tiếc cả đời này nàng cũng không thể dành cho hắn niềm hạnh phúc hơn được.
Lời văn nhẹ nhàng mà sâu sắc. Từng chữ, từng chữ nhữ thấm dần vào trái tim độc giả như một liều thuốc độc đến khi vừa gấp lại cuốn truyện không hiểu vì sao lòng ta lại âm ỉ đau đến thế.
Hình ảnh được khắc họa rõ nét trong từng đoạn văn như cảnh vật đang hiện hữu trước mắt người đọc.
Tâm lí nhân vật lại được xây dựng rất thành công. Tuy ở ngôi kể thứ ba nhưng vẫn không hề thiếu chiều sâu.
Đây không chỉ là một câu chuyện cảm động mà còn là một áng văn mẫu mực.
Nếu là Phỉ đồ hi vọng bạn sẽ không bỏ qua cuốn truyện này.
5
129291
2014-10-04 23:20:39
--------------------------
128591
6758
một câu chuyện cảm động. đáng để đọc. 
tất cả nhân vật trong truyện được miêu tả một cách chân thực. chân thực đến mức tưởng chừng như chính nó phải như thế.đó không phải là một câu chuyện ngôn tình. 
. tình yêu lẩn quẩn. yêu ai thương ai tưởng chừng như rõ ràng đến vậy nhưng hóa ra chỉ là màn sương mờ ảo.  
giọng văn vẫn vậy. nhẹ nhàng dịu dàng như dòng suối nhỏ róc rách chảy tuyệt đẹp. tưởng chừng như vô hại. nhưng lại có sức mạnh tàn phá một cách nhẫn tâm trái tim người đọc

một tác phẩm đáng để đọc của mẹ kế.
0
88480
2014-10-03 14:01:34
--------------------------
124772
6758
Cốt truyện của Tịch Mịch không nhiều đoạn gay cấn, song lại liền mạch, trôi chảy khiến người đọc không tài nào dứt ra được. Không biết do cố tình hay vô tình là đa phần trong truyện nhiều cảnh tiết trời lại là lúc sang đông hoặc đăng giữ mùa đông.
Truyện không tập trung miêu tả nội tâm nhân vật mà thay vào đó là miêu tả cảnh, trang phục, không gian xung quanh nhân vật. Đôi khi cũng là cách để nhấn mạnh dáng vẻ, khí thế, tấm lòng, tâm trạng của nhân vật.
Đọc truyện trong chỉ thấy đau lòng mặc dù đây là kết thúc mở. Trong tim vị Đế vương lúc nào cũng lưu giữ mãi hình bóng của Vệ chủ nhân, chỉ tiếc duyên tình trao đi nhưng lại chẳng được đáp lại một cách trọn vẹn. Nàng muôn yêu, nhưng tim lại có 2 bóng hình luôn mong nhớ, khó lòng phân chọn rạch ròi. Đến hồi kết, chỉ biết lẳng lặng cuộc sống xa cách, người ở Càn Thanh cung, người Trữ Tú cung không hẹn ngày trùng phùng.
5
120507
2014-09-09 12:08:16
--------------------------
124437
6758
Truyện có kết thúc mở khiến người đọc có cảm giác rất mơ hồ. Tuy thế tác phẩm này được tác giả đầu tư khá chu đáo, tỉ mỉ. văn phong nhẹ nhàng, tinh tế mang lại cảm giác thư thái như đang nằm trên nước, rất yên bình. Tuy thế cốt truyện khá mơ hồ, không rõ ràng nhất là nội tâm của nhân vật chưa được miêu tả sâu sắc lắm. Tác giả miêu tả cảnh, phục trang đều rất tỉ mỉ. Câu chữ kể truyện mạch lạc, tuôn trào như nước nhưng các tình tiết lại thường bị ngắt quãng, không liên kết, khá rời rạc. Ngoài văn phong và cốt truyện thì bìa truyện rất đẹp, sáng tạo và rất hợp với tên truyện.
4
401466
2014-09-07 09:11:44
--------------------------
123150
6758
Trước hết phải công nhận rằng bìa sách được thiết kế khá đẹp và ấn tượng, rất hợp với không khí truyện.
Tịch mịch là một câu truyện khá nhẹ nhàng nhưng hơi khó hiểu khiến người đọc cảm thấy mơ hồ. Có lẽ là do các chi tiết trong truyện quá rời rạc, ko liền mạch, chưa kể đến nhiều đoạn trong truyện chưa được tác giả viết rõ ràng mà thường bỏ ngỏ! Bên cạnh đó tình cảm của nhân vật nữ chính dành cho nam chính lại mập mờ, mơ hồ............ Kết thúc truyện cũng có vẻ hơi bị bất ngờ và chóng vánh................ Nhưng hình tượng nhân vật chính Khang Hy được tác giả  xây dựng khá thành công! Tôi khá ấn tượng với sự chung tình của Hoàng Thượng cũng như sự dứt khoát mà một vị đế vương phải có, người nâng lên được nhưng cũng hạ xuống được!
3
352486
2014-08-30 13:21:01
--------------------------
119811
6758
Truyện  rất nhẹ nhàng , thiên về tả cảnh , tả trang phục hơn tả nội tâm.Theo ý kiến cá nhân thì mình thấy tình tiết truyện khá lấp lủng đòi hỏi người đọc phải tưởng tưởng nhiều nói chung là nhiều tình tiết mở kiểu độc giả muốn nghĩ thế nào thì nghĩ như đoạn Dung Nhược lấy vợ vào cung gặp Hoàng Thượng rồi bị lừa đến gặp Lâm Lang mình vẫn không hiểu có chuyện gì xảy ra mà Hoàng Thượng lại tức giận đến thế. Tuy Hoàng Thượng quá yêu Lâm Lang mà chấp nhạt nhiều về quá khứ của nàng nhưng ... không biết nói sao nữa . Mà rốt cục thò theo mình Lâm Lang vẫn yêu Hoàng Thượng nhưng mà lại lí trí quá . Nói chung là chuyện khá hay , nhưng không thích cái kết cục .
4
34524
2014-08-07 16:51:24
--------------------------
118939
6758
Mình đọc xong cuốn truyện này và phải nói là tâm trạng mình rất phức tạp.
Đầu tiên, mình rất thích phần bìa sách, rất đẹp và mới lạ, màu sắc cũng hợp với không khí của truyện, và 4 tấm postcard kèm theo đã làm cảm xúc của mình thăng lên rất cao.
Về phần nội dung thì đây là lần đầu mình đọc truyện của Phỉ Ngã Tư Tồn nhưng phải nói là lời văn của tác giả rất mượt, miêu tả rất chi tiết, đặc biệt là trang phục. 
Cốt truyện thì đọc phần giới thiệu là biết nên mình không nói lại, nhưng có một điều làm mình rất băn khoăn đó là nữ chính của truyện- Lâm Lang. Nàng đối với Dung Nhược là thế nào? Là tình yêu nam nữ hay là tình thân? Và... nàng đối với phu quân Huyền Diệp của mình như thế nào? Nàng có yêu Huyền Diệp không hay nàng chỉ đơn thuần muốn lợi dụng chàng để có một cuộc sống yên ổn. Dù đã đọc đi đọc lại rất nhiều lần nhưng mình không tài nào hiểu được tình cảm của Lâm Lang. Có thể thấy Lâm Lang là người có nội tâm phức tạp. Mình buồn vì tác giả không dành thêm chút thời gian để miêu tả thêm tâm trạng của Lâm Lang. Và cái kết lơ lửng của truyện cũng không làm mình cảm thấy thoải mái dù mình đọc rất nhiều truyện có cái kết lơ lửng như thế.
4
307449
2014-08-01 10:46:44
--------------------------
118122
6758
Mình đã đọc cuốn sách này từ khi còn chưa hoàn thành bản dịch. Nó đã mở ra trước mắt mình một câu chuyện tình đan xen giữa những sắc màu thật thương tâm. Sống giữa hậu cung biết bao nhiêu mối ràng buộc, trong lòng Khang Hy lại thủy chung với một bóng hình. Người cố chấp, Lâm Lang cũng cố chấp. Tự hỏi liệu đây có phải là định mệnh? Nếu trong lòng Lâm Lang chưa từng có một người khác, phải chăng nàng ấy sẽ yêu Khang Hy? Rõ ràng là một đôi tương xứng như vậy, nhưng kết cục cuối cùng của câu chuyện này lại lửng lơ giữa một tình yêu không hồi kết.
Một người mãi tưởng niệm quá khứ, một người vĩnh viễn âm thầm đợi mong, ôm trong lòng một mối tình bi thương mãi mãi không bao giờ tìm được hồi kết an lành.
5
255779
2014-07-26 11:13:39
--------------------------
118115
6758
"Tịch mịch" là một tác phẩm được mẹ Phỉ đầu tư khá chu đáo. Cốt truyện xoay quanh vấn đề âm mưu tranh chấp chốn hậu cung, chuyện những người có địa vị cao yêu người thấp kém hơn nên bị ngăn cản, tuy không phải vấn đề mới nhưng vẫn có sức hút nhất định. Câu chữ mượt mà, diễn đạt mạch lạc nhưng các chi tiết hơi rời rạc. Có nhiều chi tiết không được xoáy sâu, làm người đọc khó hiểu. Cái kết cũng rất chóng vánh bất ngờ, đúng là buồn nhưng có lẽ đọc vài lần mới thấm được. Một phong cách rất "Phỉ Ngã Tư Tồn".
4
246592
2014-07-26 10:48:23
--------------------------
118018
6758
Là người rất thích tiểu thuyết cổ đại, đặc biệt là những tiểu thuyết có kết thúc buồn, nên mình đặc biệt yêu thích Phỉ Ngã Tư Tồn vì vậy khi tịch mịch vừa mới xuất bản là mình đặt mua ngay không cần suy nghĩ.
Sau khi đọc xong tịch mịch mình có một vài lời nhận xét như sau: 
Về bề ngoài thì truyện được nhà xuất bản thật sự rất chăm chút, bìa truyện đẹp, sáng tạo, hơn nữa màu sắc lại vô cùng hợp với không khí của truyện. Không những thế 4 tấm postcard tặng kèm cũng rất tuyệt. 
Còn về nội dung, xuyên suốt truyện là một nỗi buồn mang mác đậm chất đặc trưng truyện của Phỉ, văn phong lôi cuốn khiến cho người ta càng đọc càng thích. Phỉ Ngã Tư Tồn đã khắc họa lên một bức tranh cung cấm dưới triều đại nhà Thanh hết sức sống động và thuyết phục. Dưới ngòi bút của tác giả từng cảnh vật thiên nhiên cho đến đồ đạc và trang phục đều hiện lên một cách chân thực và tuyệt mỹ. Tịch mịch có cốt truyện tuy không hẳn là mới lạ, nhưng lại có nét đặc trưng riêng biệt. Tác giả đã lồng ghép thêm một vài chi tiết cung đấu - đặc trưng khi viết về đề tài tình yêu giữa nữ nhân trong cung cấm với bậc cửu ngũ chí tôn.
Tuy nhiên Tịch mịch lại có một vài chi tiết nhỏ khiến mình chưa thật sự hài lòng lắm. Thứ nhất là Nhân vật nữ chính có tính cách không có gì đặc biệt, nếu không muốn nói là bình thường. Đành rằng nàng an phận thủ thường, dựa vào hoàng thượng để có sự an toàn nhưng tác giả vẫn chưa khắc họa rõ nét lắm khía cạnh này của nàng, khiến cho nàng trở thành người thụ động, yếu đuối. Quả thật khi đọc xong truyện qua lời của Hoàng Tổ Mẫu mình mới biết suy nghĩ thật sự của nàng giành cho nam chính.
Thứ hai là tình yêu của nữ chính không rõ ràng. Tình yêu của nàng giành cho Nạp Lan là tình yêu thanh mai trúc mã, nhưng tác giả lại viết một cách rất mơ hồ. tình yêu của hai người hầu như không có đất diễn. Và thêm một điều nữa đó là nàng đối với hoàng thượng thật ra là như thế nào? Có thật nàng chỉ dựa dẫm vào hoàng thượng hay nàng đang dần hồi tâm chuyển ý mà yêu thương người.
Cuối cùng là một vài chi tiết trong truyện tác giả vẫn đang bỏ ngõ, như Họa Châu đã từng giúp Đoan Phi hại nàng như thế nào, hay nàng đã gặp Nạp Lan ra sao.... mặc dù truyện không thiên về cung đấu, nhưng việc bõ lỡ một vài trường đoạn như vậy khiến cho Tịch Mịch kém hấp dẫn dẫn hơn.
Vậy nên điểm sáng của truyện chính là nhân vật nam chính hoàng đế Khang Hy - Huyền Diệp. Là vị vua văn võ song toàn, tình yêu của nam chính giành cho nữ chính đến rất tự nhiên nhẹ nhàng, nhưng không sướt mướt, vì là vua nên tính cách nhân vật này được khắc họa rất rõ nét, nâng lên được hạ xuống được, không vì một nữ nhân mà bỏ cả giang sơn.
Nếu bỏ qua tất cả nhưng khuyết điểm mình vừa kể trên thì tịch mịch là một tác phẩm hay, đáng xem. Tuy kết thúc buồn nhưng lại rất hợp lý, mặc dù hụt hẫng nhưng đó cũng chính là tất cả những cảm xúc mà tịch mịch mang lại cho mình khi đọc đến trang cuối cùng.
4
52712
2014-07-25 16:16:04
--------------------------
117924
6758
Nếu dùng từ ngữ để miêu tả chung tịch mịch thì mình sẽ dùng từ sâu sắc . Theo mình nghĩ một người đàn ông chung tình thì trong tim chỉ có một người phụ nữ thôi . Khang Hy nói rằng yêu nữ chính nhưng là một vị vua có quá nhiều thứ quan trọng hơn tình yêu . Bởi vì thế nên nữ chính mới nói yêu ai thì yêu chứ tuyệt đối đừng nên yêu hoàng đế . Cái kết khiến mình hơi khó hiểu . Hình như thái hoàng thái hậu bắt Khang Hy không được quan tâm đến nữ chính nữa . Nhưng tại sao mình đọc phần ngoại chuyện lại khác đến như vậy ?
4
337423
2014-07-24 15:27:55
--------------------------
